[偽黃絲]龍門冰室一定係富臨旗下

我有朋友係佢姓張嗰個老闆既朋友
姓張嗰條友係一個資深會計師
日日笑9你地， 小恩小惠搞爆左個垃圾場
唔好俾佢張 BR(商業登記證)就呃咗啦
每間鋪都會有佢自己嘅br
佢貼嗰張br 根本唔代表啲咩
仲要del 咗呢張IG相， 根本身有屎
見到富臨出事就扮割蓆
仲喺度賺盡你地黃絲＄， 嘔心

龍門冰室下一步就係搞上市，
到時你哋就睇到姓張條仆街同富臨楊維既關係
不過到時已經太遲了

so？唔得閒理佢住
next

1999

在逆權運動中，北角紅衣人暴力襲擊示威者，引起民憤。因有人拍攝，紅衣人以北角富臨酒樓為基地，分發武器制服，令不少人揚言抵制集團旗下所有餐廳。不過集團旗下的龍門冰室和另一間龍門冰室其實同名同姓，偏偏雙方已無關係，所以被拖累杯葛的龍門冰室上星期就在Facebook發聲明，澄清與富臨無關係。

聲明提及冰室是自家創立和經營，起自屯門龍門居，故有此名，另有尖沙嘴、銅鑼灣、炮台山和紅磡等分店。雖然不少網民留言質疑，但龍門冰室創辦人兼老闆張生上傳所有分店商業登記文件，以作證明。對於冰室被謠傳與富臨有關，老闆張生起初覺得影響不大，直到有傳言指富臨旗下所有餐廳倒閉。「業主問我們是否做不住、有沒有錢交租，我們覺得事態嚴重故發聲明。」

而富臨集團旗下的龍門冰室，就位於屯門海麗和香港仔。兩個集團的冰室之所以撞名，始於一年前，「一年多前，富臨透過中間人聯絡，看好我們餐廳，想與我們合作，問可否用龍門冰室名義開店。」張生首肯後，就合作開了屯門海麗店。

但後來富臨集團卻沒有再和張生聯絡，更自行開了香港仔分店。張生表示﹕「(富臨)沒有再找過我，完全斷絕來往，我覺得有少少過橋抽板。看到周年報表寫「富臨旗下龍門冰室」，真的火都來了。」張生表示，曾聯絡富臨指年報不該這樣寫，但富臨表示龍門冰室名字沒申請註冊商標，人人都可以開。

張生多年前已想為名字註冊，但是「商標註冊處說，註冊名下已經有龍門客棧和龍門酒家。若要取得註冊，要得他們同意，但寫過信給他們都沒有回覆。」今次發聲明後，富臨曾電話聯絡張生，但並非道歉或解釋，而是「叫我唔好亂講嘢。」

人們抵制富臨，真．龍門冰室生意亦輕微下降，他亦理解。「元朗731事件和福建幫打人，根本不能接受。若要抵制與他們有關的商戶，我覺得都合理，但我們就變了殃及池魚，惟有盡量與客人講清楚。」

為支持年輕人，冰室特意推出香港人加油餐。由即日至9月22日，逢星期一至五6點後到五間分店，或星期六日到尖沙嘴及銅鑼灣店，只要出示有效中學或大專學生證，即可免費享用餐蛋麵連飲品一份。「讓他們食飽後，參加集會活動有氣有力，不需擔心在哪裏找食物。」

屯門有兩間龍門冰室，龍門居店屬於張生，海麗店是富臨持有。兩間標誌、餐點、價錢到裝潢有九成相似，但是食物質素不同。常餐一樣由$32至$36，不同時段不同收費。雪菜肉絲米粉表面都有滿滿雪菜，龍門居店的炒蛋白用心炒成厚長方形，海麗店就炒成一灘。葱油雞扒撈丁配餐飲一樣是$43，雞扒都大大塊，不過海麗店的就較乾嚡，亦無附上豉油，撈丁略不夠味。海麗店店員亦認該店屬富臨旗下，與龍門居店是不同老闆，但不清楚抵制富臨事件，及生意有否受影響。

兩店相似程度之高，連日日光顧龍門居店的熟客都分不清，「不知兩間不同，覺得龍門居店的較好吃。不會介意（另一間是富臨），如去到想食都會食。」有客人知道海麗店屬富臨後，揚言罷食，亦有客人指不會理餐廳背景。「新的舊的都試，好食就會再來，不好食就只食一次。不過如果是富臨開，我反而不會去，食過他的中菜覺得一般，冰室都未必好過這間（龍門居店）。」

你拎D證據黎睇下囉, 開個POST 講到似層層有用咩

此Po已完。

富臨集團業務非常廣泛，包括食肆陶源酒家(鮑魚專門店)、富臨漁港、富臨酒家、富城火鍋海鮮專家、富臨皇宮、富臨粵之味、富臨、富臨薈、富城火鍋海鮮酒家、囍臨門酒家、海裡鮮蒸汽石鍋、金皇廷囍宴、皇室①號囍臨門、正冬火煱料理、正冬魚塘公、正東燒豬料理、饕鍋物台灣手工火鍋、四季文昌、炑八韓烤、炑八Taste、漢拏山、大家姐雲南米線、加多樂餐廳、龍門冰室(位於屯門及香港仔)、新苑酒家、新馥海景宴會廳、新馥酒家、小富臨、柞木炭家、COTI、海里鮮蒸氣石窩、正東胡同烤豬、甜舍、炑八韓烤親子餐廳、金滿會及美食廣場Foodeli。已結束業務包括一代日式料理及金皇海鮮酒家。

證據？

有冇睇ALFRED架
咪講撚左黃嗰間個名冇注冊到個名
俾富臨拎左黎用呃人囉

人地寫明學生去食免費
我相信富臨肯咁樣做實冇人再反佢

屯門果間龍門係假嫁喎

I mean 屯門海麗

垃圾樓主

6月已經派緊水同食物比遊行人士

十月都仲欠緊fc

fact check左先開post啦2間好似唔同

冰室即係茶記
仲有對冰室呢兩個字好反感
掛羊頭賣狗肉

假撚到

好撚煩呀你，發生咁多事你唔開po，一開又開埋啲濕鳩分化po

假撚到黑警It狗？

樓主睇左依篇野未啊
屌你老母
偽你老母咩

咪就係, 而且仲要係old news so exciting

學生去到真係有免費餐食就得啦。

做實事幫到出手，仲咁多質疑？

富臨咁做就唔反比錢佢地 跟住再搵fucking佬出黎打人啊

紅磡冰室打手唔gur隔離日日排隊？

睇#7

此post 已完
唔知樓主咩居心

樓主去左邊

買個BR返黎再去公司註冊處買份野返黎睇咪得

On9 , 姓張嗰個係資深會計師
絕對唔係咩家庭式經營
佢開龍門冰室就係富臨要一條line上市
信不信由你地啦
你地咪繼續幫襯佢，等佢上市後睇股東分佈囉
Ig 嗰張割蓆相已經係最好證明， 冇人反駁呢樣
Ig 相都閂咗啦

有兩間龍門冰室 自己check清楚

免費
文盲?

幫我推一下

一齊實現《五大訴求》《真實雙普選》路線圖 反對《緊急法》入嚟

講經咩 想睇股東唔洗等上市既
俾幾十蚊拎份查冊貼上黎大家睇下咪清楚哂唔洗拗囉

俾埋個網你喇

紅磡間分店係真

唔止謝sir，連er er er sir都……

真係咪撚再推呢個on9 post 了
龍門有兩間連蘋果都報過
樓主應該訓左幾個月

咁多朋友嘅朋友講
你開一間然後送餐俾後生
再搵人扑爆自己玻璃好無
知你係智者喇

預左大家咁講
我留言比個5樓主姐
空穴來風明既咪明
睇下佢咩來頭
支持佢既付出咪繼續幫襯囉（咁佢真係有付出）
好識食住個勢做生意添 係一個人才
只不過對佢立場好有保留

Btw我禁左不推文

唔記得左禁

感覺充滿🍇🍇🍇🍇的post

我自己都不了
喺facebook到貼左張圖就話係自己生意非富臨集團
之前香港仔開有食過龍門，之後撐黃店去銅鑼灣幫襯，發覺個收銀有d熟口面，因為收銀同普通員工唔同，唔洗著紫色個件制服

佢係咪好早期已經表過態？

唔係喎，我飲食界個朋友話其實係誠哥嫁喎

不過佢就話啦，你估佢咁得閒咩

咪交左俾個姓張既打理囉

我想問咩叫偽黃絲？
得個講字 街又冇出過 咩都冇做過果d 先係
人地做左咁多野，你話佢係計算過既，但起碼人地有付出，而且係付出得好全面，又派水，又免費餐，又捐錢，又罵藍絲